【面皮厚過對波】鄭若驊：買樓後無改動物業 過去十年冇為意有僭建 唔會辭職

律政司司長鄭若驊上任後即被揭發僭建醜聞，她傍晚見記者交代事件，稱已將建議修正方案已交予屋宇署，待署方批准後將馬上修正違規構建物。她又透露，其獨立屋於當日買樓時已是現時狀況，在收樓後未有再更改樓宇結構，又表示不會為此辭職，因為是經過深思熟慮才接任律政司司長一職。

鄭若驊指，在上周五收到屋宇署的信件，已即時委托認可人士進行初步檢視，並在周六進行詳細量度。認可人士在周日向屋宇署發信，並在周一與屋宇署通電話，並在周二讓屋宇署人員到屋內視察。

她表示，今日她委托的認可人士已與屋宇署開了一整天的會議，雙方討論了如何進行修正方案。該建議修正方案已交予屋宇署，一經署方批准將會馬上修正違規構建物。

她重申購入物業時已是現有的狀況，當時安排的確可以做得更好，但當時自己工作「太忙」，經常離開香港及有公職問題，故警覺性不足而沒有特意跟進。她希望各界諒解，並就此深表歉意。她稱一直沒有留意家中有違規構建物，承認自己的警覺性及政治敏感度有改善的空間。

她表明希望繼續做其律政司工作：「希望通過今次事件，盡快完善地處理事件後，可以讓我盡快全心全力地投入律政司的工作，希望用我一貫的信念，以我的專業精神及經驗服務香港。用我謙卑的心態、無懼的精神，不畏不懼、不偏不倚地，繼續做律政司的工作」。

她強調不會辭職，「我唔會辭職，因為我是經過深思熟慮才承諾擔任這工作，對這工作有一份熱誠，希望用我的經驗及能力為香港服務。」

稱過去十年均沒為意有僭建物

有記者追問她作為工程師，是否在購入單位十年以來，都不知道自己寓所有僭建。她稱自己在過去十年間都沒有為意，解釋稱08年購入物業時工作好忙，沒有想到要找認可人士檢視，後來又有教書、公職等其他工作。到收到司長職位邀請時，又要安排手頭工作、安頓義務工作等。

兩間屋一間設有水池，一間沒有，記者質疑她是否欠缺常識才會沒有發現僭建物。鄭若驊認為這不是常識的問題，認為要由專業人事去確實是否僭建。

她又透露，其獨立屋於當日買樓時已是現時狀況，在收樓後未有再更改樓宇結構，僅知曉4號屋與3號屋（丈夫潘樂陶所擁有）之間的圍牆開了一道門，但有關工程不是她做的，她只是同意有關工程。被追問除了該道門之外，可有其他改動，她表明「無作出其他任何改動」。

被質疑她及丈夫身為工程師，卻未有發現僭建。鄭若驊稱「認可人士」屬專業資格，是要熟悉建築條例，並非隨便一個人可以做認可人士，「所以土木工程師，以及我先生作為機電工程師，都不是認可人士」。

做律師可以唔attention to detail?

LM

唉, 真係無恥到仆街, 有林奠撐真係可以指鹿為馬